<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	
<article xml:lang="sk" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.0" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns:xl="http://www.w3.org/1999/xlink">
  <title>Závěrečná správa</title>
  <section>
    <title>Názov projektu</title>
    <para>Mapa telefonních automatů</para>
    <section>
      <title>Člen týmu</title>
      <para>Tomáš Lestyan</para>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title>V následujícom texte uvádzam môj podiel na riešení projektu:</title>
    <para/>
     <section>
        <title>Spracovanie dokumentu XML s geolokáciou</title>
        <para>Moja práca na projekte spočívala hlavne na extrahovaní a úprave dát zo súboru XML, ktorý obsahoval zoznam telefónnych automatov na území Českej republiky (bez väčších miest) s ich geolokačnými súradnicami. Moja úloha bola transformovať dáta do takej podoby, aby ich vedelo použiť webové rozhranie aplikácie.</para>
        <para>Na spracovanie tejto úlohy som použil prevažne jazyk JAVA, čisatočne javascript a HTML</para>
        <para>Prácu som začal vytvorením triedy, ktorá mala na starosti úplné spracovanie daného XML dokumentu. Táto trieda v konštruktore načíta XML dokument s telefónnymi automatmi doplnený o ich geolokáciu. Následne implementuje metódy, ktore sa strajú o extrahovanie a filtrovanie dát z daného súboru. Na spracovanie som sa rozhodol použiť w3c.org.dom pretože ide o štandard, ktorý je široko využívaný a to nielen v Jazyku JAVA. Tým pádom bude jednoduchší aj prípadný budúci prechod na iný programovací jazyk. Všetky metódy triedy sú prispôsobé XMLSchéme, ktorá validuje spomínaný xml dokument. To ovoľuje budúce rozšírenie aplikácie o nové súbory s telefónnymi automatmi</para>
    </section>
    <section>
        <title>Nastavenie podpory servletov aplikácie pre triedu, ktorá spracúva XML dokument</title>
        <para>Mojou ďaľšou úlohov na projekte bolo upravenie servletu, ktorý sa stará o zobrazovanie jednotlivých územných celkov tak, aby sa v ňom zobrazili správne názvy krajov, okresov a miest, podľa XML dokumentu. Toto som vyriešil pomocov triedy, ktorú popisujem v predchádzajúcom bode.</para>
        <para>S kolegami sme sa pri zobrazovaní územných celkov rozhodli zobrazenie obmedziť na kraje, okresy a mestá. Takto sme postupovali z dôvodu už spomínanej absencie väčších miest. V drtivej väčšine miest, sa tak nachádza maximálne jeen automat. Preto je takmer zbytočné postupovať ďalej na úroveň mestských častí a ulíc</para>
        <para>Takisto som upravil aj Servlet, ktorý zobrazuje body na mape tak, aby zobrazoval hľadané aautomaty. Čiastočne som upravil aj javascriptový kód, v ktorom som nastavil posielanie dát potrebných k zobrazeniu automatov.</para>
    </section>
  </section>
</article> 